強調國進民退 重審牟其中案難息私企疑慮 習近平盲信共產救國

2018年10月19日

強調國進民退 重審牟其中案難息私企疑慮
習近平盲信共產救國

習近平被指鐵心學毛澤東，重走共產老路。

【歷史重演系列報道之三】

2018年10月9日，內媒透露，最高人民法院決定重審18年前湖北「牟其中信用證詐騙案」。牟其中，這個90年代在內地如日中天的名字，重回大眾視野。在內地重刮共產風致私企老闆惶惶不可終日之時，當局重審牟案，與其說是追求法律正義，不如說為安撫私企富豪更恰當。但當局的作為顯示，習近平已鐵心學毛澤東，重走共產老路。

牟其中曾三度繫獄。第一次是文革後期，因非議朝政被內定判死刑，適遇文革結束逃過一劫；第二次80年代初，因做生意被控「投機倒把」收監，他在獄中寫《入黨申請書》並斗膽寄給中共總書記，結果被關11個月後獲釋；第三次是他已成為坐擁數十億身家的民企老闆，被控「信用證詐騙罪」判監終身，直至2016年獲釋，在獄中整整度過18年。

派92官員赴私企任職

牟其中的遭遇是內地私企老闆命運的縮影。尤其在今日當局重奏共產神曲，舉公有制大旗，在「國進民退」口號下通過各種手段變相「沒收」或「改造」民企，富豪們或坐監、或出國，無法脫身者紛表忠、願向黨國「獻出身家財富」，社會充斥恐慌背景下，重審牟案引外界揣測，不足為奇。

9月下旬，「中國經濟50人」論壇在京舉行，與會都是中國頂級財經專家學者、高官，包括政治局委員兼國務院副總理劉鶴；與會者對習當政下中國經濟發展現狀大表不滿，並痛批「國進民退」的逆市場化現象；劉沒發言且中途離場。

這次會議訊息是否反映到高層未知，但9月底習考察東北時，發聲「毫不動搖地支持民營經濟發展」，似為安撫；惟習同時強調公有制經濟要做大做強；10月9日，劉出席全國國企改革座談會又首次提出，國企改革的「中心地位」，稱要以「傷其十指不如斷其一指」思路，推進國企改革。

今年初以來，內地有21家民企將大量股權出售給國企，實際被國企控制。加上山東青島選派92名官員赴私企掛職「工會第一主席」，官方又給每人配2萬元人民幣（約2.3萬港元）「工作經費」。上述種種顯示，中共視國企為經濟主導不可動搖，習治下走毛澤東共產主義公有制老路之趨勢，不可遏止。

流亡美國的中國經濟學者何清漣指，鄧小平、江澤民時代是民進國退；胡錦濤時代是選擇性國進民退，民企大體保存；習朝是全面國進民退，「如果說上世紀50年代毛澤東對私企財產是豪奪，刻下（習）則是巧取。兩者手段不同，目標如一，因毛習均相信，只有共產主義，才能救中國。」

上一則
上一則
美撐台列席大會 國際刑警拒絕

下一則
下一則
傳奇落難富豪 日用品換俄客機

德政，以後全部做又36唔做又36，國企一世都唔洗指意同外國競爭

大躍進2.0

好事黎 等大陸人班共享成果

呢鋪我又支持習帝
D民企咪又係逃稅避稅漏稅，賂賄官員，腐敗，強佔民產
抄晒佢地家就岩

國企fat fat 了
唔洗點做野都有糧逗，嫌悶仲可以監控民眾

屌你正呀喂